---
title:
date:
updated:
tags:
categories:
keywords:
description:
top_img:
comments:
cover:
toc:
toc_number:
toc_style_simple:
copyright:
copyright_author:
copyright_author_href:
copyright_url:
copyright_info:
mathjax:
katex:
aplayer:
highlight_shrink:
aside:
abcjs:
---

title 【必需】文章标题
date 【必需】文章创建日期
updated 【可选】文章更新日期
tags 【可选】文章标签
categories 【可选】文章分类
keywords 【可选】文章关键字
description 【可选】文章描述
top_img 【可选】文章顶部图片
cover 【可选】文章缩略图(如果没有设置 top_img,文章页顶部将显示缩略图，可设为 false/图片地址/留空)
comments 【可选】显示文章评论模块(默认 true)
toc 【可选】显示文章 TOC(默认为设置中 toc 的 enable 配置)
toc_number 【可选】显示 toc_number(默认为设置中 toc 的 number 配置)
toc_style_simple 【可选】显示 toc 简洁模式
copyright 【可选】显示文章版权模块(默认为设置中 post_copyright 的 enable 配置)
copyright_author 【可选】文章版权模块的文章作者
copyright_author_href 【可选】文章版权模块的文章作者链接
copyright_url 【可选】文章版权模块的文章连结链接
copyright_info 【可选】文章版权模块的版权声明文字
mathjax 【可选】显示 mathjax(当设置 mathjax 的 per_page: false 时，才需要配置，默认 false )
katex 【可选】显示 katex (当设置 katex 的 per_page: false 时，才需要配置，默认 false )
aplayer 【可选】在需要的页面加载 aplayer 的 js 和 css,请参考文章下面的音乐 配置
highlight_shrink 【可选】配置代码框是否展开(true/false)(默认为设置中 highlight_shrink 的配置)
aside 【可选】显示侧边栏 (默认 true)
abcjs 【可选】加载 abcjs (当设置 abcjs 的 per_page: false 时，才需要配置，默认 false )
